振華數據監控五千名加拿大人 包括特魯多十一歲女兒

目前被解密的資料庫中發現數千個加拿大人的名字，超過一萬六千個關於加拿大的條目，加拿大的政治、法律、學術、商業、犯罪者等人物的訊息被歸納為三等級，分配為一級的，似乎是有直接影響力的人，例如國會議員、高級公務員、學術研究者，剛當選保守黨黨領的奧圖爾（Erin O’Toole）也在其內；分配為二級的通常是當權者的親戚，例如總理特魯多的十一歲女兒和國會議員費凱迪的兒子。等級為三的人則是被定罪者，主要是經濟犯罪人物。

深圳數據庫里的台灣名單都有什麼？

主持人：所以不僅政要人士，商界、娛樂界也有人被列入名單內？根據你們分析，大概有哪些類別的人呢？

記者：以我們拿到的兩千多筆的台灣數據來看，粗略分為幾類：第一是高知名度的政治人物，第二外交軍警，第三是科技界或是學界人士，第四是地方首長及民代，第五是有犯罪紀錄人士，或是黑道，第六是傳媒娛樂界人士，最後則是上述有關人士的親人、伴侶等。

⋯

主持人：為什麼他們會蒐集一些知名人物的親朋好友的網路足跡，這有什麼情報價值？

記者：這是個好問題，很多人可能會想，我發圖點贊，跟國家安全有什麼關係？但像是研究信息戰的沈伯洋就給了一個最近香港的例子，比如中國情報單位，可能透過誰在臉書上跟香港民主運動人士有關的發文互動，去描繪出一個圖像，判斷哪些是可能幫助過香港民主人士的帳戶，再進一步鎖定作攻擊。

twitter

欣宜呢？

強國：係事主自願提供

呢啲真係大數據人工智能應用

各位小心唔好留太多個人資料響網上

推

推推推